{
    "question": "Jelaskan cara melatih kecepatan gerak seorang atlet pemula\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Bentuk latihan kecepatan ini sebagai upaya latihan untuk meningkatkan kecepatan dan kelincahan tubuh kamu :</p><p></p><p>1) Lempar Tangkap. Performa gerak tubuh, olahraga, dan aktivitas fisik lainnya yang dilakukan sehari-hari ditunjang oleh refleks yang baik.</p><p>2) Pliometrik.</p><p>3) Squat Jump.</p><p>4) Lunges.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-dari-gerakan-kaki-dari-renang-gaya-bebas-adalah-sebagai-979",
            "question": "Fungsi dari gerakan kaki dari renang gaya bebas adalah sebagai.....    2 poin\r\na. Peluncur gerakan\r\nb. Sumber tenaga\r\nc. Tenaga pendorong atau tenaga penggerak\r\nd. Tenaga peluncur atau tenaga penggerak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Pendorong atau tenaga gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena kaki dapat mendorong dan menjadi tenaga gerak pada saat berenang</p><p>[tex] \\purple{\\fcolorbox{blue}{yellow}{\\boxed{\\red{x \\: c \\:  s\\: m}}}}[/tex][tex] \\purple{\\fcolorbox{blue}{yellow}{\\boxed{\\red{semogamembantu}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-posisi-pemain-serta-fungsi-fungsinya-dalam-olahraga-bola-183",
            "question": "Jelaskan posisi pemain serta fungsi fungsinya dalam olahraga bola volly",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Set-Upper/Tosser adalah pemain yang berfungsi sebagai pengatur dan penentu serangan. ...</li><li>Spiker/Smasher adalah pemain yang berfungsi sebagai pencetak point melalui pukulannya. ...</li><li>Libero/Defender adalah pemain yang berfungsi sebagai pemain bertahan. ...</li><li>Server adalah pemain yang berfungsi sebagai pemberi servis.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "didalam-atletik-lompat-jauh-ada-3-gaya-yang-sering-dipakai-para-p-327",
            "question": "Didalam atletik lompat jauh ada 3 gaya yang sering dipakai para pelompat jauh.    Tuliskan dan uraikan secara singkat Teknik posisi badan diudara (gaya menggantung)\r\ndalam lompat jauh!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p>Sikap badan yang benar saat di udara pada lompat jauh gaya menggantung adalah tetap tegak dengan menjaga keseimbangan tubuh. Kaki kemudian diluruskan sesaat sebelum mencapai titik sasaran terjauh, dengan mendarat menggunakan kedua tumit terlebih dahulu.</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-renang-gaya-dada-bagian-tubuh-yang-berfungsi-sebagai-peng-645",
            "question": "Dalam renang gaya dada, bagian    tubuh yang berfungsi sebagai peng-\r\ngerak adalah ....\r\na. kaki saja\r\nb. tangan saja\r\nc. kaki dan tangan\r\nd. seluruh badan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. kaki dan tangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow follow back</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seluruh badan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna semua anggota badan bergerak semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melihat-kekanan-dan-kekiri-merupakan-gerakan-dijawab-dengan-benar-794",
            "question": "Melihat kekanan dan kekiri merupakan gerakan\r\n\r\ndijawab dengan benar ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena gerak non lokomotor artinya gerak yang tidak berpindah tempat. Maju ke depan dan bergeser ke kiri adalah gerakan yang berpindah tempat dari satu tempat dan lainnya. Dan menoleh ke kiri dan ke kanan merupakan gerakan yang hanya menggerakkan kepala tanpa berpindah tempat.</p><p></p><p>Maap Klo Salah Saya Hanya Manusia :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-termasuk-cara-untuk-melatih-otot-tungkai-a-angkat-ba-244",
            "question": "Berikut ini termasuk cara untuk melatih otot tungkai    A. Angkat barbel dengan tangan\r\n B. Latihan jongkok sambil meloncat\r\n C. Berjalan di tempat\r\n D. Naik kotak atau boks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Angkat barbel dengan tangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-dada-sama-dgn-gaya-apa-dalam-olahraga-renang-688",
            "question": "Gaya dada sama dgn gaya apa dalam olahraga renang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya katak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong>Gaya</strong> <strong>katak</strong></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gaya dada atau lebih popular dengan sebutan gaya katak merupakan gerakan berenang dengan posisi dada menghadap ke permukaan air,dan batang tubuh selalu dalam kondisi tetap. Gerakan kedua belah kaki menendang ke luar sementara itu kedua belah tangan lurus ke depan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-renang-gaya-dada-251",
            "question": "Cara renang gaya dada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Beberapa Cara melakukan teknik renang gaya dada dengan benar </p><p>1.Dalam air.Kepala sejajar dengan seluruh tubuh. </p><p>2.Gerakan tangan. Tak perlu menggerakkan tangan terlalu lebar karena dorongan datang dari gerakan kaki. ...</p><p>3.Gerakan kaki. Posisi lutut lebih lebar dari paha dan didorong ke belakang hingga kedua kaki lurus. </p><p>4Pernapasan. </p><p>5Berputar.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gaya dada atau gaya katak adalah berenang dengan posisi dada menghadap ke permukaan air namun berbeda dari gaya bebas batang tubuh selalu dalam keadaan tetap.</p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p><p>Follow ya biar aku sayang kamu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p><strong>1. Posisi Badan</strong></p><p></p><p>Latihan teknik dasar gaya dada yang pertama adalah latihan posisi badan ketika meluncur.</p><p></p><p>Caranya adalah ketika meluncur posisi badan dengan seluruh anggota badan rileks, jangan sampai mengeluarkan tenaga lebih, badan harus horizontal.</p><p></p><p>Kemudian, waktu meluncur posisi badan relatif di atas dengan posisi kepala kira-kira 80 persen di dalam air dengan muka terangkat sedikit.</p><p></p><p>Perenang juga harus memperhatikan posisi tubuh. Renang gaya dada dilakukan dengan posisi tubuh telungkap.</p><p></p><p><strong>2. Mengapung dan Gerakan Kaki</strong></p><p></p><p>Latihan ini adalah bagi yang benar-benar belum dapat berenang. Latihan pertama adalah mengapung dan latihan gerakan kaki.</p><p></p><p>Pada dasarnya, tahapan belajar renang untuk para pemula atau siswa sekolah menengah pertama adalah gerakan kaki.</p><p></p><p>Teknik dasar mengapung dan gerakan kaki adalah sebagai berikut:</p><p></p><p><u>Sikap awal</u></p><p>Kedua lengan atau tangan berpegangan pada tepian kolam tubuh dan kedua kaki lurus ke belakang rata dengan permukaan air. Kepala atau muka menghadap ke depan.</p><p></p><p><u>Gerakan kaki</u></p><p>Menggunakan papan atau bantuan saat berenang gaya dada termasuk dalam bentuk latihan gerakan kaki ini.</p><p></p><p>Gaya dada gerakan kaki terdiri dari dua bagian, yaitu gerakan perkembangan dan gerakan tendangan. Cara melakukan gerakan itu adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>Dari posisi kedua kaki lurus kebelakang kemudian kedua kaki dibengkokkan pada panggul dan lutut dengan kedua tumit berdekatan</p><p>Sementara kedua tumit bergerak mendekati pantat, ujung kaki dibengkokkan ke arah samping. Tumit dan lutut direnggangkan perlahan-lahan</p><p>Setelah bengkok pada panggul dan lutut mencapai maksimum barulah gerakan tendangan dimulai</p><p>Pertama-tama dorongan tungkai ke belakang dimaksudkan hanya untuk menempatkan ujung ke posisi yang paling efektif untuk mendorong air ke belakang</p><p>Dorongan ke belakang dilakukan oleh kedua telapak kaki</p><p>Kaki didorong keluar dan ke belakang pada saat lutut diluruskan. Gerakan ini harus diluruskan. Gerakan ini harus dilakukan dengan cepat dan kuat</p><p>Dorongan ke belakang dilakukan oleh telapak kaki</p><p>Pada saat telapak kaki mendorong kuat gerakan renang gaya dada posisi telapak kaki sebaiknya dibengkokkan ke samping.</p><p>Kaki didorong keluar ke belakang pada saat lutut diluruskan</p><p>Gerakan berakhir dengan kedua tungkai diluruskan ke belakang. </p><p></p><p><strong>3. Gerakan Tangan</strong></p><p></p><p>Prinsip renang gaya dada yaitu gerakan menarik dan kembali merupakan prinsip gerakan lengan atau tangan.</p><p></p><p>Latihan gaya dada gerakan tangan dapat dilakukan sebagai berikut:</p><p></p><p>Saat keadaan badan bungkuk berada di atas permukaan air, kedua tangan sejajar dengan bahu lurus ke depan dan seluruh jari-jari tangan rapat</p><p>Muka berada di permukaan air</p><p>Sambil menahan air, tarik kedua lengan ke arah samping bawah dengan siku lurus, kemudian pada saat siku di bawah dada, segera kedua siku dibengkokkan sehingga membentuk sudut kira-kira 45 derajat. Perlu diperhatikan pada saat menarik kedua lengan gerakannya seperti mendayung dan melampaui garis bahu.</p><p>Pada renang gaya dada, telapak tangan ketika mendayung menghadap ke samping dan ketika akan membentuk sudut, kedua telapak tangan kembali menghadap ke bawah.</p><p>Kemudian kedua tangan ditarik ke atas hingga di bawah dagu dengan telapak tangan menghadap ke bawah dan ibu jari tengah rapat.</p><p>Setelah lengan kembali di bawah dagu segera lengan kembali ke sikap permulaan.</p><p>Gerakan tangan gaya dada yang benar setelah melakukan putaran adalah kembali lurus di depan agak rapat untuk membuka usaha dayung lagi.</p><p>Latihan dilakukan dengan berulang ulang.</p><p>Setelah latihan sambil jongkok atau membungkukkan badan di kolam yang dangkal telah dikuasai, latihan dilanjutkan di kolam yang sedang dibarengi dengan gerakan meluncur.</p><p>Baca juga: Start Renang: Gaya Dada, Bebas, Punggung, dan Kupu-kupu</p><p></p><p>Jika di analisa, teknik gerakan lengan pada renang gaya dada dapat dibagi menjadi dua, yaitu gerakan menarik dan gerakan istirahat.</p><p></p><p>Gerakan menarik yaitu menarik kedua telapak tangan ke belakang dengan kuat sampai segaris dengan bahu dan posisi siku yang tinggi.</p><p>Gerakan istirahat yaitu setelah telapak tangan dan kedua siku rapat di bawah dada, selanjutnya kedua tangan didorong lurus ke depan. Pada saat posisi lengan lurus kedepan horizontal, gerakan ini merupakan saat istirahat untuk lengan.</p><p></p><p><strong>4. Gerakan Pengambilan Napas</strong></p><p></p><p><u>Sikap awal</u></p><p>Berdiri di kolam dangkal, bungkukkan tubuh rata dengan air. Muka menghadap ke depan diantara kedua lengan yang diluruskan ke depan.</p><p></p><p><u>Gerakan pernapasan</u></p><p>Posisi kepala saat bernapas pada renang gaya dada adalah dengan mengangkat kepala ke atas sehingga mulut sejajar dengan permukaan air.</p><p></p><p>Hal ini dimungkinkan karena waktunya bersamaan dengan saat kedua lengan menekan air ke bawah dan mendorong air ke dalam.</p><p></p><p>Ketika tangan sudah sampai di bawah dagu dan akan diluruskan ke depan secara perlahan-lahan. Kepala diturunkan dan udara dihembuskan di dalam air. Lalu ulangi latihan pernapasan ini secara rutin.</p><p></p><p>Teknik pengeluaran napas pada renang gaya dada dilakukan bersama. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-hal-yang-harus-dilakukan-pada-senam-irama-ritmik-401",
            "question": "Jelaskan tiga hal yang harus dilakukan pada senam irama ritmik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada tiga hal yang harus ditekankan pada senam ritmik, yaitu :</p><p></p><p>1) Ketepatan musik atau irama.</p><p>2) Kelentukan.</p><p>3) Kontinuitas gerakan.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-yang-bukan-tujuan-pemanasan-adalah-amelemaskan-otot-ot-241",
            "question": "10. Yang bukan tujuan pemanasan adalah......    a.melemaskan otot-otot tubuh\r\nb.mempersiapkan fisik dan mental\r\nc.untuk memperoleh kemenangan\r\nd.melambung tinggi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>c. untuj memperoleh kemenangan.</p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}